\centerline{\includegraphics[scale=0.4]{TP1 Bases.png}}                                        
\subsection{Entidades}

A continuación se exponen las entidades con sus atributos y características de las mismas:\\\\
Socio(\underline{idSocio}, email, telCel, nombre, fechaNac,  \underline{perteneceA}, \underline{categorizadoComo})\\
PK = CK = \{idSocio\}\\
FK = \{perteneceA, categorizadoComo\}\\
\\
Grupo Familiar(\underline{idBase}, domicilio, tel,  \underline{tituladaPor})\\
PK = CK = \{idBase\}\\
FK = \{tituladaPor\}\\
\\
Actividad(\underline{idActividad}, nombre, arancel, descripción)\\
PK = CK = \{idActividad\}\\
\\
Profesional(\underline{idProf}, nomAp, dni, cel)\\
PK = CK = \{idProf\}\\
\\
Área(\underline{idÁrea}, ubicación, capacidad, estado)\\
PK = CK = \{idÁrea\}\\
\\
Cronograma(\underline{idCron}, \underline{idActividad}, turno, período)\\
PK = CK = \{idCron\}\\
FK = \{idActividad\}\\
\\
Pago(\underline{idPago}, monto, fecha, cálculoDeuda, tipo, \underline{idSocio}, \underline{idCron})\\
PK = CK = \{idPago\}\\
FK = \{idSocio,idCron\}\\
\\
CuotaSocial(\underline{idCuotaSoc}, montoAPagar, montoAbonado, fecha, deuda, \underline{idGrupoFamiliar}, \underline{idCuotaSocialValor})\\
PK = CK = \{idCuotaSoc\}\\
FK = \{idGrupoFamiliar, idCuotaSocialValor\}\\
\\
CuotaSocialValor(\underline{idCuotaSocialValor}, montoBase, período)\\
PK = CK = \{idCuotaSocialValor\}\\
\\
Categoría(\underline{idCategoría}, descripción, porcentajeCuotaSocial)\\
PK = CK = \{idCategoría\}


% El tema con esto es que como que todo depende de la lógica de quién la use. Porque el montoAPagar es una liquidación. O sea se calcula a fin del período con su costoBase, el porcentajeCuotaSocial y la deuda anterior, y eso es montoAPagar. Después viene el tipo, paga y es el montoAbonado con la fecha y la diferencia es la deuda.el tema es que la cuotaSocial debería tener el período, así que de alguna forma se tendría que relacionar a CuotaSocialValor, yo haría tipo una ternaria 01:50:41 PM
% eso te permite validar también un poco qué se liquido'yo

\subsection{Relaciones}

A continuación se exponen las relaciones que, valga la redundancia, relacionan a las entidades, con sus atributos y características de las mismas:\\\\
DadoPor(\underline{idCron}, \underline{idProf})\\
PK = CK = \{(idCron, idProf)\}\\
FK = \{idCron, idProf\}\\
\\
PuedeDar(\underline{idActividad}, \underline{idProf})\\
PK = CK = \{(idActividad, idProf)\}\\
FK = \{idActividad, idProf\}\\
\\
Ubicación(\underline{idCron}, \underline{idÁrea})\\
PK = CK = \{(idCron, idÁrea)\}\\
FK = \{idCron, idÁrea\}\\
\\
SeDesarrollaEn(\underline{idActividad}, \underline{idÁrea})\\
PK = CK = \{(idActividad, idÁrea)\}\\
FK = \{idActividad, idÁrea\}\\
\\
PuedeHacer(\underline{idActividad}, \underline{idCategoría})\\
PK = CK = \{(idActividad, idCategoría)\}\\
FK = \{idActividad, idCategoría\}\\
\\
SeIncscibeEn(\underline{idBase},\underline{idSocio}, \underline{idCron})\\
PK = CK = \{(idSocio, idCron, idBase)\}\\
FK = \{idSocio, idCron, idBase\}\\

\subsection{Asunciones}

En un lenguaje no determinístico como es el castellano, la especifiación es ambigua y es necesario tomar decisiones. A continuación se listan las asunciones tomadas.

\begin{itemize}
\item Todo socio pertenece a un grupo familiar, siendo titular o no.
\item Todo grupo familiar tiene un titular
\item No se necesita mantener historial de las deudas, por lo que se calcula
\item La cuota social se asigna a un grupo familiar, que conoce quién es su titular al cual finalmente se le liquida. Esto permite también optimizar la búsqueda de socios en el grupo para calcular el monto.
\item Las actividades gratuitas son aquellas que tienen arancel 0
\item El titular de un grupo familiar es aquél socio que tenga el menor ID de todos los socios que pertenezcan al grupo familiar
\item Las actividades a realizar por un socio a partir de su categoría es explícito. Es decir, si no está escrito, no puede hacerlo
\end{itemize}

\subsection{Restricciones}

Se anexan las restricciones que no pudieron ser descriptas por el Diagrama Entidad-Relación

\begin{enumerate}
\item Al momento de inscribir un socio en un cronograma, se deberá validar que la actividad elegida pueda ser realizada según la categoría de dicho socio
\item La deuda acumulada es el valor del $montoAPagar - montoAbonado$. Así como el $montoAPagar$ es Calculo Precio Base Con Descuento Categoria $+$ $deudaAcumulada$ de la liquidación anterior
\item Al momento de crear un cronograma, se deberá validar que el profesor elegido para la actividad seleccionada esté capacitado para dar la clase
\item Al momento de crear un cronograma, se deberá validar que el área elegida para la actividad seleccionada sea la adecuada
\item El $monto$ de $Pago$ es en base a la deuda acumulada de los cronogramas no pagagados o pagados parcialmente del mes anterior y al arancel de la $Actividad$ del $Cronograma$ en cuestión.
\end{enumerate}

De los puntos 1) y 3). existen Triggers BEFORE-INSERT que permiten que esta clase de datos erróneos no existan en la base de datos.


%%PRUEBAS

% Insertar 1,2,3 falla la categoria porque el socio 1,3 no puede hacer la actividad 2 del cronograma 2

% Insertar profesional 1, actividad 3, falla porque esa actividad no la da el profesor 1
